越南媒體報導元朗站抗議

Hàng ngàn người Hong Kong lại tiếp tục tiến hành một cuộc biểu tình ồn ào tại ga tàu điện ngầm ở ngoại ô tối nay 21-8, nơi tròn tháng trước xảy ra vụ tấn công của một băng đảng.
數千人繼續今晚（21/8）喺元朗站遊行，即係一個月前發生一班人武力攻擊嘅地方。
Theo Hãng tin Reuters, những người biểu tình rất giận dữ vì sau một tháng xảy ra sự việc không ai bị nhà chức trách Hong Kong truy tố dù đã có hành vi tấn công dã man khiến 45 người bị thương.
一眾示威者好嬲因爲攻擊行動搞到45人受傷，但過咗一個月冇人被檢控。
Trong thời tiết nóng nực tối 21-8, một số người biểu tình đeo khẩu trang đã xung đột với cảnh sát.
喺21/8晚咁熱嘅天氣下，有啲戴口罩嘅示威者同警察發生衝突。
Họ dùng các bình cứu hỏa phun bột tứ tung khắp nhà ga Yuen Long.
佢哋喺元朗站用滅火筒噴
Trong khi đó, một số khác dùng dầu ăn đổ ra đường, ngăn không cho cảnh sát tiến tới.
有其他人用食用油阻擋警察到場

越南跟得好貼
我地可唔可以叫佢地幫幫手 係當地排下華？

人哋嗰個都係越共，咪累人啦

上年六月先有反中示威嚟
係反中，唔係反華。

點學越南話

Một số người biểu tình chặn kín các lối ra ga tàu và phong tỏa luôn các con đường bên ngoài nhà ga.
有部分示威者封鎖地鐵站出入口同埋站外道路
Có người còn chiếu tia laser vào các cảnh sát đang cầm khiên đỡ.
有人用激光筆射向揸盾牌嘅警察
Số còn lại ném các bình cứu hỏa rỗng về phía cảnh sát.
有人向警察方向掟滅火筒

Cuộc biểu tình diễn ra tối 21-8 tại ga tàu điện ngầm Yuen Long đánh dấu tròn 1 tháng xảy ra vụ tấn công của hơn 100 gã đàn ông mặc đồ trắng bất ngờ ập vào nhà ga tấn công những người biểu tình sau khi họ tham gia tuần hành xuyên qua các khu vực trung tâm ở Hong Kong.

抗議喺21號晚發生喺元朗站，即係一個月前，有100個白衫人武力攻擊一班喺香港各中心區遊行完市民嘅地方。

Khi đó, những gã đàn ông đã dùng gậy gộc và ống đánh túi bụi vào nhóm người biểu tình, người đi đường, các nhà báo và cả một nghị sĩ, làm bị thương 45 người.
嗰時，佢哋班人用棍打示威者，過路人，記者同議員，整傷45人。
Tập trung tại ga tàu điện ngầm tối 21-8, nhiều người biểu tình lên án cảnh sát ra tay bạo lực với họ và cả sự vô trách nhiệm của cảnh sát trong vụ việc xảy ra ngày 21-7.
喺21號晚聚集喺地鐵站，好多示威者譴責用武力對佢，同埋對元朗站721武力事件不負責任

Những kẻ đó đã thản nhiên bỏ đi - một người phụ nữ nói - Các cảnh sát ở đây là gì vậy?".
嗰班人好輕易走咗佬—有個都師奶講— 班警察喺度做乜？

好似話係拉丁文

如果你識讀
根本好多音憑廣東話都估到咩意思

北漏洞奶

唔會 文法有分別
但名係近似廣東廣西

阮王李陳呢啲姓氏好多
口味近 叫做有民選議會間接產生總統但同中共差無幾

D音有d怪
題外話 巴打知唔知越南係唔係近年經濟發展得幾好

咪好似你聽客家話咁有啲音明
但又讀唔到咁

借post

前線以後噴漆
請噴英文！！

1. LIBERATE HK

2. STAND WITH HK

3. GIVE ME DEMOCRACY OR GIVE ME DEATH

4. ChiNazi / XITLER

5. DEMOCRACY NOW

6. #EYE4HK

7. END POLICE BRUTALITY NOW

8. FIGHT FOR FREEDOM

9, HUMAN RIGHTS & HK
DEMOCRACY ACT

10. LIBERTY OR DEATH

11.ABSOLUTE POWER CORRUPTS ABSOLUTELY

我敢講識廣東話嘅人學越文一定快過全世界所有人

「排華」系 華文傳媒政治用語 / 中國人本位思考

沒有「排華」
只有 抗議中國人的示威

唔少音似廣東話